<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<statements>
	<statement id="1">(1) Ein niedriges Einkommen hindert Menschen an der Beteiligung in nachhaltige Initiativen.</statement>
	<statement id="2">(2) Tägliche Bedrüfnisse zu erfüllen ist wichtiger als umweltfreundlich zu sein.</statement>
	<statement id="3">(3) Nachhaltige Viertel führen zu Gentrifizierung, wodurch Menschen mit niedrigem sozioökonomischen Status ausgeschlossen werden.</statement>
	<statement id="4">(4) Sozioökonomische Unterschiede führen zu unausgeglichener Beteilligung in Nachhaltigkeitsinitiativen.</statement>
	<statement id="5">(5) Bemühungen in Sachen Nachhaltigkeit werden unausreichend sein wenn nicht vorher wirtschaftliche Ungleichheiten beseitigt werden.</statement>
	<statement id="6">(6) Der Erfolg von Nachhaltigkeitsprojekten hängt von der Beteiligung aller Interessengruppen ab.</statement>
	<statement id="7">(7) Partnerschaften zwischen gesellschaftlichen Gruppen aus verschiedenen Stadtvierteln werden die Kluft zwischen dem Ausmaß an Engagement der Bewohner*innen der einzelnen Stadtviertel in Fragen der Nachhaltigkeit schließen.</statement>
	<statement id="8">(8) Teilhabe in Gemeinschaftsaktivitäten führt zu aktiven und verantwortungsbewussten Bürger*innen und steigert die Wahrscheinlichkeit, dass diese sich für Umweltschutz einsetzen.</statement>
	<statement id="9">(9) Um eine Verhaltensänderung herbeizuführen, ist es unerlässlich, die gesamte Gemeinde für  Nachhaltigkeit zu gewinnen.</statement>
	<statement id="10">(10) Gemeinschaftsorganisationen sollten Netzwerke zur sozialen Unterstützung fördern und so Raum und Platz für Treffen und das Teilen von Nachhaltigkeitswissen bieten.</statement>
	<statement id="11">(11) Nicht genug Informationen und Ressourcen zum Thema Nachhaltigkeit sind zugänglich für Menschen mit niedrigem sozioökonomischen Status.</statement>
	<statement id="12">(12) Das Sammeln von relevantem Wissen und Fähigkeiten stärkt Menschen, sich umweltbewusst und nachhaltig zu verhalten.</statement>
	<statement id="13">(13) Persönliche Erfahrungen in der Natur, Umweltbildung und Nachhaltigkeitsvorbilder fördern individuelles Umweltbewusstsein.</statement>
	<statement id="14">(14) Das alleinige Bewusstsein von Umweltproblemen führt nicht zu Partizipation im Bereich Nachhaltigkeit.</statement>
	<statement id="15">(15) Geringe Alphabetisierungsrate oder Sprachbarrieren sind ein Hindernis zur Partizipation in Nachhaltigkeitsthemen.</statement>
	<statement id="16">(16) Wenn Gemeinden oder Städte wollen, dass Menschen mit niedrigem Einkommen sich mehr an Nachhaltigkeitsthemen beteiligen, sollten sie Workshops anbieten, in denen Führungsqualitäten und demokratische Prozesse vermittelt werden.</statement>
	<statement id="17">(17) Wir müssen Bildung über den Klimawandel verstärken, um die Beteiligung in Umweltschutz zu steigern.</statement>
	<statement id="18">(18) Gruppenzwang führt zu Partizipation in Nachhaltigkeit.</statement>
	<statement id="19">(19) Finanzielle Anreize sind gute Möglichkeiten um das Engagement von Bürger*innen in Nachhaltigkeitsthemen zu realisieren.</statement>
	<statement id="20">(20) Sichtbare und nachhaltige Veränderung in Stadtvierteln (zum Beispiel neue Grünflächen) können die Bürger dazu inspirieren, sich nachhaltiger zu verhalten.</statement>
	<statement id="21">(21) Eine Stadt braucht Infrastruktur, die die Nachhaltigkeitsbeteiligung der Bürger*innen unterstützt, zum Beispiel indem sie die Möglichkeit bekommen, die Bedürfnisse ihres Viertels kundzutun.</statement>
	<statement id="22">(22) Die niedrige Beteiligung von Menschen mit niedrigem sozioökonomischen Status in Nachhaltigkeit kann darauf zurück geführt werden, dass Nachhaltigkeit vor allem eine Bewegung für und von weißen Menschen ist, in welcher BIPOC (Schwarze, Indigene and People of Color) unterrepräsentiert sind.</statement>
	<statement id="23">(23) Mehr Gleichheit zwischen Stadtvierteln würde Umweltfaktoren wie Luftverschmutzung positiv verändern.</statement>
	<statement id="24">(24) Eine verbesserte Infrastruktur der öffentlichen Verkehrsmittel wäre eine Chance für das Engagement von Menschen mit niederigem sozioökonomischen Status, da sie so mobiler wären und sich mehr beteiligen könnten.</statement>
	<statement id="25">(25) Nachhaltiges Verhalten ist für BIPOC (Schwarze, Indigene und People of Color) und Menschen mit niedrigem sozioökonomischem Status nicht leicht zu erreichen, daher muss Gleichberechtigung, bezogen auf die ethnische und soziale Herkunft, bei allen Bemühungen um Nachhaltigkeit Priorität haben.</statement>
	<statement id="26">(26) Nachbarschaftsgemeinschaften zum Teilen von Gütern und Wissen über Reparaturen sind entscheidend für Bürger*innenbeteiligung in Bezug auf Nachhaltigkeit.</statement>
	<statement id="27">(27) Verhalten grundsätzlich zu verändern ist schwierig, besonders dann wenn das Verhalten, welches verändert werden soll, durch die physische Umgebung und das soziale Umfeld gefördert und erhalten wird.</statement>
	<statement id="28">(28) Nachhaltiges Engagement wird durch unser wirtschaftliches System verhindert, welches dazu entworfen ist immer das Meiste, Beste, Neuste und Schnellste zu bekommen.</statement>
	<statement id="29">(29) Bemühungen von Einwohner*innen in Bezug auf Umweltprobleme sind eine gute Möglichkeit, das Verhalten der lokalen Bevölkerung zu ändern.</statement>
	<statement id="30">(30) Es ist wichtig, Nachbarschaftscoaches in Nachhaltigkeitsfragen zu integrieren, da sie die Nachhaltigkeitsbestreben eines Viertels langfristig beeinflussen können.</statement>
	<statement id="31">(31) Die Wahrnehmung von Nachhaltigkeit als eine Bewegung der Oberklasse verhindert, dass Menschen mit niedrigem sozioökoniomischen Status sich beteiligen.</statement>
	<statement id="32">(32) Menschen mit niedrigem sozioökonomischen Status würden sich mehr in Nachhaltigkeitsthemen einbringen, wenn sie mehr Entscheidungskraft über die Entwicklung hätten.</statement>
	<statement id="33">(33) Geschulte Freiwillige sollten Anwohner*innen kontaktieren (z.B. durch Flyer, persönliche Gespräche und soziale Medien) um ihnen die Möglichkeit zu geben, über ihre Sorgen in Bezug auf die Umwelt zu reden.</statement>
	<statement id="34">(34) Ein großes Problem, Menschen mit niedrigem sozioökonomischen Status durch Gemeinschaftsinitiativen zu integrieren ist, dass sie entmutigt und enttschäuscht sind von früheren negativen Erfahrungen, in welchen sie aus Entscheidungsprozessen ausgeschlossen waren.</statement>
	<statement id="35">(35) Das Potenzial einer Gemeinschaft, sich zu verändern, wird darin widergespiegelt, wie Menschen diese Gemeinschaft verstehen und in der Frage, ob Nachbar*innen gleiche Wertvorstellungen von Vertrauen und gemeinsamer Verantwortung haben.</statement>
	<statement id="36">(36) Einkommensschwache Haushalte sollten nicht dafür verurteilt werden wenn sie sich nicht in Nachhaltigkeitsangelegenheiten beteiligen, da ihr Lebensstil den geringsten Einfluss auf die Umwelt hat.</statement>
	<statement id="37">(37) Menschen mit einem niedrigen sozioökonomischen Status interessieren sich nicht für Nachhaltigkeit. Aus diesem Grund sind alle Anstrengungen, sie in Nachhaltigkeitsprojekte zu integrieren, überflüssig.</statement>
	<statement id="38">(38) Menschen mit niedrigem Einkommen haben den geringsten Einfluss auf die Umwelt. Um Nachhaltigkeit zu fördern sollte man sich auf die Mittel- und Oberschicht konzentrieren.</statement>
	<statement id="39">(39) Alle Menschen haben gleich viel Verantwortung sich nachhaltig zu verhalten, unabhängig vom sozioökonomischen Status.</statement>
	<statement id="40">(40) Die Auffassung, dass Nachhaltigkeit eine elitäre Bewegung ist, ist nicht richtig, da viele Praktiken, wie zum Beispiel Kleidung secondhand zu kaufen oder mit öffentlichen Verkehrsmitteln zu fahren, seit Jahren normal ist für Menschen der Arbeiterklasse.</statement>
</statements>
